不如一人一句，講下點解鐘意香港呢個地方

眼見好多義士，為香港犧牲，佢地真心愛香港但無力改變。
想開個Post，係呢個地方，比個途徑大家抒發，交流意見，燃點番大家重新思考對自己對香港嘅價值，唔好輕易犧牲。

講少少自己經歷，我就港英時代出世，典型80後，97主權移交時對我無咩感覺，電視望到個種畫面，同平時歡樂滿東華差不多。只係知，銀仔個女皇頭象會冇咗，要留起佢地，到時比個仔比個孫睇番。而當時好多小學同學，移民咗去加拿大。我問老母加拿大係咩地方，係咪好遠，我地不如又移民。老母當時回答: 香港我地有根有親戚，去到外地只會做二等公民。

學校方面，個陣小學老師已經用心良苦同大家講，香港唔屬於共產黨，香港係三權分立，共產黨係一黨專政。望住由三本『社科健』變成一本常識書，書包無變輕到，但考試測驗係確確實實少咗兩科。校長副校長眼見大陸將會有所發展，已經係早會時段推廣普通話，教大家普通話，唱普通話歌。可惜，我只係記得Po Bo Mo Fo。

中學開始睇電視描述香港有班動亂份子，有長毛抬棺材，有鄭大班搞亂領匯上市阻人發達。
跟手CE AL都係集中自己學習、將來。因為我清楚，我打一份文員工係足夠供一層一二百萬嘅樓，我並無諗到住屋係會出現問題，政治係唔撚關我事。

老董腳痛下台，報紙話成百萬人上街，正值2003年沙士引發出嚟，好多人爆煲燒炭跳樓。自己屋企亦係水深火熱之中，家中唯一支處竟然有時會無工開，留係屋企，老母煮嘅飯餸明顯變少。當年推嘅八萬五政策，今日竟成為德政。

高中就有位老師講咗句: 愛國不等於愛黨。又係令我有好深啟示，原來中國有個咁仆街嘅共產黨。上多咗網，我接收到更多唔同資訊，並唔係單一嘅TVB。

出嚟做野，去咗唔同地方旅行，始發覺香港以前人地話係美食天堂、購物天堂，原來係咁真。而賣港嘅仆街，亦如此真實地存在。想投票反抗，但又望住一車車廢老比人送去投票，結果好似改變唔到。

到咗雨革佔中，重燃咗希望，有班香港人真真切切咁搞抗爭，片地開花。我第一次可以係夏慤道、彌敦道行，當時無錢，但都捐助咗少少物資，盡一番綿力。而今次，大家亦進步不少，進退都好好，亦都會去救唔同政治理念嘅香港人。香港民主發展係慢，因為大家自私。但係政權不斷強壓下，香港人反而變得更合作更無私。呢個亦係我喜歡香港嘅地方。

憶起某間航空公司當時用嘅廣告歌: Imagine，希望大家繼續努力，共勉之。

喺到出世。

夠真

我係香港人 好簡單

好簡單 係到大

夠西

香港是我家

其實我好唔中意香港，人又多，地方又迫
不過鬼叫自已係香港人咩，幾唔中意都要生活
生活既地方俾d賤人越搞越衰
有咩法子唔企出黎架

雖然細個無個種 「我係香港人」感覺好強烈，但小學校長係個種 強推 普通話，又話見到國旗好感動個類人。 至小好反感，在我細個角度，條友痴痴地線。

回歸咁多年，一日差過一日。令我意識到自己係香港人，不是中國人。

這個六月，令我見到香港仲有希望。 青少年 不是廢青。

加油！

因為有香港人

係

屌你老母愈搞愈唔中意
本身我細個覺得民主黨好鳩

港女高質

呢個地方好可愛

我鍾意香港人嘅可愛、善良、真、努力同聰明
第二個地方再搵唔到咁特別嘅香港

無他，只因呢度係我屋企。
邊個都唔可以搶走我地嘅嘢！

生於斯長於斯
這是我家

其實以前真係好唔鍾意香港 又逼又細 樓價又高 香港人好多都冇禮貌又冷漠 一直都想移民去第二度

但自從6月9之後就發覺 香港人真係好團結好可愛 大家就算幾熱幾焗都好 都會企岀嚟反惡法 而且仲會喺遊行同示威主動問人要唔要水同食物 甚至有人暈咗 或者救護車經過又會勁快咁讓路 大家又會齊上齊落 共同進退 今次嘅抗爭行動令我明白 真係唔可以唔理政治 如果唔係 比人強姦緊都唔知

多謝你哋啊香港人 係你哋令我重新愛上依個地方 係你地令我知道 香港仲係好有愛 大家仲係好團結 香港仲有希望 香港人加油！

另一個睇法，香港細得嚟但方便。

所以大家唔好輕身，大家集結緊！

毒撚1條，唔洗出街，有網上就好開心同開到工
點睇

無 只係我窮無錢離開 父母又唔夠國際視野 同埋我唔想忍受由出世到而家承受既各種不公義

低稅率 多好閪食 已經好多國家追唔到

mk妹

除咗錢，靠香港做跳板都係其中因素
但有部分大陸落嚟既 比某啲香港人更愛香港

我都係咁覺得，某啲國家寬頻都成日斷

光復香港之後 可以點樣建設香港

香港出世
香港長大
香港教育
香港生活

周圍都有好野食

離開未必係好事，到時回望番，香港比到嘅野，係外國可能一世都感受唔到
離開除咗錢外亦都需要好大勇氣，你可能會隻身去個陌生地方生活，如果無番咁上下獨立自主能力，係好難適應

香港真係冇樣好，但呢到有香港人

純粹因為硬頸

因為呢度係我屋企

福利 醫療都係世界級
原本房屋都係，但最仆街係每日150個
搞到香港人無力發展自己事業，一生一世為咗層樓

團結，會互相支持
同埋我真係好鍾意廣東話

廣東話係好大因素
雖然好on9
但係係每句句子都有中英單字穿插
我覺得好有特色
中西合璧到有時土生土長都要諗好耐個句講乜
好驚有一日講哂普通話

光復係漫長
可能你同我呢一世只可以爭取到由150變100嘅單程証

係，咩菜都有，真正美食天堂

廣東話永遠都有種親切感

離開過香港
就知道香港先係自己屋企

香港人好真
去左日本讀書之後，發現日本人好假，人與人關係好遠

生於斯 長於斯

去完其他地方旅行，最掛住都係香港

有地鐵

有時 見到細路講普通話，我會用番廣東話同佢地講嘢
大家唔好鬧佢地，佢地係受係環境造成。
我地環讚佢地講廣東話！令佢地因爲被讚而改變佢地行為！

因為香港係一塊福地，無咩天災，五光十色，生活富庶，擁有自由！喺呢度出生，喺呢度長大，哪有不愛嘅理由？但光芒一年比一年暗淡，貧富懸殊一年比一年嚴重，自由一年又一年被蠶食！

但亦令香港人由各家自掃門前雪，變成團結一致，一齊企出黎為自己嘅家發聲，去抗爭！

只有越來越愛了

無咁撚肉麻啦
中二病咩

就算我好撚僧香港，唔代表我住的地方可以比你中國政府同蝗虫強姦

三權分立
呢四個字 細個聽老師講既時候覺得好型
雖然我唔係一個好勤力讀書既人
但都知道係香港既核心價值

真心。香港好多仆街、賤人
比幾百$食個LUNCH都要比侍應黑面
食茶餐會聽到隔離廢中、廢老講野幾涼薄

但既然香港係我既出生地
我就無條件支持

call g唔會畀公安拉

自細睇香港新聞、聽香港流行曲、睇香港電影電視劇，一樣講廣東話而且廣納世界唔同文化，有時對香港人嘅經歷仲有共鳴過長大嘅地方。

利申：澳門土生土長。

唔太鍾意香港 係唔鍾意俾班仆街搞到大家生活咁辛苦 咁大怨氣

六月之後多左份歸屬感
唔好問點解

因為仲有好多好可愛嘅香港人

無天災，都係一個好重要因素，我都無提到

香港係我屋企

香港有一種好特別嘅味道
好有東方色彩
Sleepingdog

香港出世，香港長大，就係咁簡單!

btw大家記住今日和理非!

因為香港人好可愛。

Sorry用多幾句講下。
相信每次發夢時大家都睇到香港人果份團結，大家本身係完全唔識嘅人但都可以當彼此係好重要嘅人，一齊合作，一齊守望相助，互相保護。

所以，我真係好鐘意香港。

因為香港係我嘅祖國

愛香港並不限於香港人

好大部分係鍾意呢度既人

同埋呢度有我愛既人

喺外國生活過之後，就會知香港雖然咁細但整體配套上隨時好過倫敦紐約，搭半個車同揸半個鐘車好唔同的

自由 文明 善良的家同家人

因為世上只有我們是香港人

而家都可以係！

樓貴 物價貴 空氣差 迫撚到傻
但係由細喺度大 無論點屌點屌都好
始終都係屋企 香港人加油!

吓邊有原因架，成世住係依到，衣食住行屋企人係哂依到，點有辦法唔中意？

以前叫做東方之珠

其實有時成日屌，點解香港人可以咁自私，出𨋢出地鐵閘好似餓狗搶屎咁，唔撚識聽咩叫「請先讓乘客落車」；有啲仆街屙尿屙撚到成個廁板同地下都係，我屌，佢屎忽穿窿？
會係到諗，唉，其實香港有咩好⋯

但香港好嘅野係平時唔會睇得到
呢一個6月我先睇得到真正嘅香港人可以幾咁高質幾咁好
發現當呢個地方陷入困境嘅時候先可以貼身感覺自己對呢個地方嘅熱愛
原來我真係好撚柒愛香港

奇跡之城

我係香港大
就係咁簡單

香港人嘅質素令我更加有歸屬感

因為香港人既特性係會路見不平拔刀相助，真係好欣賞香港人其實係好有愛心有創意💗

因為我剩係得香港居留權囉

廣東話

亞洲唔少城市真係有呢樣好。

最有安全感嘅地方

係屋企呀 就係咁簡單

香港就係屋企，正如你成日嫌屋企又細又逼，老豆老母又煩又長氣，但當呢個屋企有咩事，你一定會義無反顧企出嚟，守護呢個地方

其實我覺得香港人個種人情味番緊嚟。
大家守望相助，互相支持，尤其係呢個極權政府下。

港女好正

以前香港唔係咁差架

香港如果唔係抗爭係好多仆街
無禮貌, 閪口閪面, 階級主義
自私自利
71 果日都只係一小部份既後生仔會真係留守
大部份花生友講請場之後都急急腳走
但鬼叫呢度係自己出生地方, 即使咁都仆街都係要係度住
有錢邊個唔想離開

69係為左香港呢個地方而走出黎
本身對香港人無咩好感
612後正式重新愛上香港人
香港同香港人缺一不可

我去過一個月外國，發現自己好想食番香港啲嘢食

有時有d野，香港人先明

全中

本土文化

除左我係香港人之外 就係有對比 可以見到香港既美麗之處 亦見到香港慢慢比人蠶食緊 唔想失去香港呢個地方 先越黎越鍾意香港

呢度係自己屋企
呢度（本來）有言論自由
有完整嘅法治制度

因為我鍾意港女
肯出嚟發夢嗰隻

因為係香港大
好多次想放棄
但眼見同伴太可愛
唔捨得放棄

香港人團結起黎真係好可愛香港是我家

世上只有我們是香港人

好細個已經迷戀舊時香港
好鍾意睇懷舊野 會買90年代地圖返黎j 聽老歌 睇舊電影
鍾意睇歷史野 睇返點樣由一個漁村發展到東方之珠呢個地位
我對香港人呢個身分好自豪 由細到大都無一刻想法自己係中國人
萬家燈火 同舟共濟 不屈不撓
呢個地方好有人情味 好靚 好可愛
無論變成點都唔會放棄我屋企
一個孕育我生命 成長既地方
我真係好愛香港

我係香港人呀hi

利申 95後

香港人夠癡線

鍾意粵語，繁體字。
每種語文都有佢特色，粵語都唔例外 。

同意

利申：都係澳門人

真心 由細係到大
我細個係從來冇一刻覺得自己係一個蚛蟈人
就算2008年都係咁話
好細個開始啲人問我邊到黎 我都只會答香港 我係香港人
歸屬感係好強 出過去外國
唔鐘意香港咁逼 天氣好熱好焗
但香港始終都係我鐘意既香港 我愛既香港

由於宣傳不足,借個位
7/7 家長聯盟前往禮賓府遞交請願信

Source:

多種文化共冶一爐，睇下中上環咁多商業大厦但soho 區咁多特色唐樓就覺得好獨特

自由 尊嚴
唔似某國淨係識講經濟發展
永遠唔知自由尊嚴既可貴

正宗土生土長香港人
我既鄉下就係香港

另外自己好鍾意上山下海
你會發覺香港好撚多世界級靚景

土生土長
交通方便四通八達 買嘢食嘢夠多元化
同埋以前街坊街里之間有種人情味
有得揀邊個會想去一個陌生地方重新開始？
所以邊個搞鳩我屋企都一定唔會放過佢地

只有一個原因，因為生於斯長於斯，依度係我祖國

香港既夜景真係好靚

生於斯，長於斯 !

坦白講我唔係特別鍾意

但係自己屋企唔撚想俾人破壞

細個個陣比海洋公園I love Hong Kong 個廣告slogan洗左腦

唔係鍾意香港，係鍾意香港人
當全世界都為人民幣奶共既時候
仲有好多香港人係唔會為利益妥協

用返自己母語。有親切感

梁天琦

因為 I am not alone

係香港大 有感情

雖然有試過畀香港人講過「咁香港人嘅你」，但我清楚自己身份認同上有一部份係香港，一部份係澳門，其他部分係我平時接觸嘅外國文化。

btw，對香港嘅期待有一部分係出於對澳門嘅絕望。

以往屋企人話，佢哋果代好有人情味，可以唔關屋企門又是但叫隔黎屋幫手睇住個仔etc都聽到耳熟能詳喇，就話依家無曬。

但原來我哋啲人情味只係含蓄咗，喺特別需要嘅時候真係湧曬出黎，而唔係無咗。

我係香港人！十幾年前喺大陸落黎，老豆以前係中共官員。好彩當時仲細，未比人洗腦。唔可以比香港沉！

廣東歌同埋香港既一切都好特別，香港好似乜都有，但好多野好似都係得香港先有

屋企黎架嘛

中意香港人有人情味
雖則好似家常便飯咁普通
但係我就係中意食佢

因為我所有身份，價值觀都係香港人
我母語係香港廣東話，全世界都冇其他地方係咁集中同多人用，鄙視普通話同殘體字，同中國人有相同傳統文化但又對中國人戴有色眼鏡，只因為佢地唔明自由民主仲會影響到香港人。

我自己將來就算唔喺香港住都好，我絕對唔可以俾香港淪陷，因為哩度係我嘅民族，我嘅根。

每一個識我真人嘅人都知我好討厭香港
我覺得呢個地方壓力又大又逼又貴
但呢個六月畀我見到你哋
嗰對會發光嘅眼睛 守望相助嘅力量
不辭勞苦送物資 幫人包扎、問人哋餓唔餓
我先發覺香港其實真係好好。
（但前提係冇晒廢中廢老同埋啲不問世事成日返大陸飲閪茶嘅港豬）

歸屬感! 生於香港 成長都係香港

我係到出世

我係到長大

我亦打算死係呢到

因為有西面港女

香港人認同普世價值，待人真心

其實無特別 朋友屋企人係到

生於斯，長於斯。

香港人

無咩鐘意 不過一離開香港 就會好掛住香港

唔容許比人侵佔我地既家
我愛香港

由細到大都無話特別對香港好有歸屬感，一路只係覺得香港係一個好smart、好有效率、好方便既城市 尤其同外國其他地方相比。

直到呢個月，好似點火咁點著咗我，睇住咁多人行出黎，我覺得呢個城市真係有希望架！ 大家唔好放棄呢個地方！

我愛我屋企 香港夜景

多港女

其實真係冇乜特別原因
呢度係我屋企

真係要講既話
香港人好醒目，效率好快，好直接
全世界冇乜民族係咁

97出世

中學啲普通話科我hea 99
比個老師杯

考試又考得30分

相反其他科成績ok 係蝗語科差

個時初中未對共產黨咁大認識
只係好撚憎學普通話

鐘意廣東話 繁體字 粵語歌
好想睇返903熱熱鬧鬧既”班"獎典禮

當你去到外國
聽到內地人講”I’m from China”
而你毫不猶豫咁講”I’m from Hong Kong”
我諗身分認同就係喺呢刻體現出嚟

全世界都有不公義，你想去嘅國家周不時都革命示威，你只係由一個不公義嘅地方移去另一個，希望你考慮清楚

因為香港人好好，除咗堆廢中廢老
仲有呢度係生我育我嘅地方

長於斯

因為有行出黎嘅香港人

香港係我屋企！

香港唔係中國

因為呢個係我屋企，我喺度大？

無錯，每次去旅行都瘋狂吹奏人地國家，但每次最後都係諗緊點解人地可以咁好，我地唔得，想將人地好嘅嘢學返黎

屋企就係一個咁撚九唔搭八嘅地方，明明好多嘢唔好，但就係唔捨得

呢到嘅文化底蘊

特別行一轉中上環，你就明一個冇蝻，冇蝗嘅香港，係幾咁正

一個咁細嘅地方，要山有山，要水有水，要食乜有乜，買乜有乜，交通方便，夜一夜都有野買，仲有一大堆中西方嘅文物歷史建築，咁好嘅地方邊到搵

愈去得多旅行/唔同嘅國家，就會愈愛香港呢個地方
每次出發去旅行都會好興奮，但係去緊嘅途中又會好掛住香港，唔單止係屋企人或者香港嘅野食，更重要係個種親切感
係外國一見到香港人真係會開心到彈起
雖然香港人成日西面，但係就係個隻親切感令我好鐘意香港呢個地方

香港人可以共患難

回歸 沙士 金融風暴同金融海嘯 反國教.....到依家反送中

因為我係香港出世，我係香港人

土生土長

我一直都同人講班廢中廢老扼殺左幾多後生仔既創意，有陣時有好多方法可能可以快啲完成件事，好多時都係聽左少少之後諗都唔諗之後就bam左

我屋企 屋企咩都好

因為香港係屋企

因為
有周星馳、黃子華
有朋友、屋企人
有world top trafic、education
有野食、有野買
最重要既係，有住係到既高質香港人
利申：中信畀你班高質人救咗。

香港賤人多，好憎

因為唔係大6

因為港女係全世界最好嘅女仔

咁講好似有d犯賤
但係講真
去到日本，反而掛住香港侍應嗰種西口西面

我係香港人 只對香港有歸屬感

因為有你地

鍾意香港人夠真，夠閪，夠串

喺度大

係香港出世 好多朋友親戚都係係香港長期生活
香港野食又多元化 就算好偏門既菜系都搵到
仲有香港人真係好有愛好團結

其實我真係好愛我屋企

恨不得成日去旅行快d離開香港
旅行就黎完結又會掛住香港

又愛又恨 homekong

奶茶好好飲
魚蛋好好食
粗口好好聽

因為比中港共壓迫
因為警察可以打鳩我地
因為警察可以包庇犯罪
正啊 this is hongkong

一句唔夠
1. 夠細 = 方便
2，廣東話&繁中 = 親切&美觀
3，屋企人同朋友 = 愛
4，多山水 = 好風景
5. 充滿回憶嘅地方 = 無第二度

因為香港係我屋企

出嚟做野，去咗唔同地方旅行，始發覺香港以前人地話係美食天堂、購物天堂，原來係咁真。

cant agree more
長大後去過唔同地方旅行,但冇一個地方既夜景俾到我喺香港睇夜景有既感覺
先發覺香港呢個地方真係好靚

就係一畢業就已經經常往來支那同香港做野
先發覺自己根本無得走
上面亦唔係你諗到咁多機會
你玩唔到佢地果種關係

同埋都好感慨 事業上
支那人廢極都有敢於放手一搏 俾錢人做
好過自己打工ge 決心

香港人真係好甘於番工

一句講晒 冇人唔鍾意自己屋企

因為自己係香港人
係近排既活動更加見識到香港人既可愛之處 港男由mk變成可靠 港女都變得唔似港女 令我中意左香港
一開始唔中意香港因爲太多大陸人 教書又唔似外國咁 太死板死讀書 搞到好多人都揾唔到自己夢想

生於斯長於斯

因為香港人

土生土長 香港係我屋企
對自己成長嘅地方多少都一定會有情意結

因為我係香港人

香港出生
香港大

有得返工

個班仆街唔止係處事上鐘意玩老屎忽文化
日常生活都無禮貌，老奉要後生遷就，都有撚病，同佢有親？

born here
raised here
belong to here

經過今次先睇清自己內心 發現自己原來好愛香港
平時成日嗌要去旅行 去又嗌唔想返香港

喺度出世，喺度長大
外國好多地方都好靚，但始終唔係家

唔鍾意，只係咁習慣左，去左外國都掛住杯檸茶，魚蛋粉...

細細個嗰陣一啲都唔覺迫喎
仲覺得好大tim
唔多人但又唔冷清
商場多細舖得黎又熱鬧

其實鐘意就真係講唔上
逼到痴線 人又西 嘢又貴 政府又無賴

但始終呢度喺自己出世同成長嘅地方
點都有份情嘅

呢排發現其實香港有一樣嘢係好好
就係發夢嘅時候大家都好團結
唔會互相計較
幫到嘅就即刻幫

無水飲？無問題，我去買
無嘢食？無問題，我去買
要人？無問題，收工即嚟
仲有好多好人好事

第一次覺得香港人係咁團結

香港加油

第一 從細到大都係度生活 接受教育 有班好好既朋友 人生中最多既回憶都係度
第二 係香港教育 教識我咩叫法治（有法可依 有法必依 以法限權 以法達義）

其實缺點更多
但無奈係 呢度就係有家人朋友既地方
如果下下都因為香港有問題就走
出去做二等公民 其實都會遇到問題
例如俾人歧視 語言文化飲食差異
要重新建立朋友 好掛住朋友家人
然後就會諗 點解係我走去
唔係啲仆街走

講真衝入立法會大家都可以咁克制咁冷靜
比錢買野飲 保護圖書館同文物 淨係整爛走狗垃圾會主席幅畫
真心問係咪得香港人遊行示威可以咁可愛咁單純任何一個國家有邊個國家做到

喺到出世，喺到大，喺到接受教育，喺到生活，再冇第個地方咁有歸屬感

港式奶茶好飲係真，飲過啲咩珍珠奶茶咩阿薩姆奶茶，一係冇奶味一係甜到死，香港事但一間茶記都好飲過佢

型

係自己嘅家

唔係一句，不過都想講。

我係九十後，而家諗返有啲人講得啱，胡溫時代個種溫水煮蛙其實係work，因為我以前都曾經認同「香港自古以來係中國一部份」，條約到期、英國還返，咁香港咪中國一部份囉。加上個時北京奧運之類，雖然得十零歲，但都會有左種「國民身份認同」。

諗返印象最深刻其實唔係啲咩大事，係無綫6點半新聞唔記得幾時開始會係前面播「心繫家國」條國歌片，佢唔係播死同一條，會轉下內容，但我曾經都覺得剪得幾好睇，頗感動咁

後來或者真係要多謝通識科，至少認識左「香港核心價值」呢啲概念，對民主自由呢啲野無咁空談、陌生，加上個時又有五區公投等等事件，個人開始無咁理所當然左。

入大學同埋雨革係更重要轉折，切身體會呢個社會嘅荒唐，經常都會諗，點解總有班人願意企出黎犧牲，值得咩？雖然睇返歷史，好多時成功就係有啲人走出黎，可能十年廿年數十年後，佢地嘅犧牲先會有回報。我諗呢刻其中一個支持住自己嘅諗法係來自佢地，希望即使要等好多年，但最後會為佢地換到一個有希望有民主自由人權嘅香港，而唔係多年以後，歷史上記載佢地係一班亂港之徒。

簡單黎講，我同大家一樣，因為係道長大，所以每次飛機降落，都仍然會覺得，香港好靚，所以想守護自己屋企。

啲女ok
雖然波細左啲

我好鍾意坐叮叮 望吓香港靚景

真 有外國朋友問我邊間既奶茶蛋撻正 我話 是但都正

係度長大 係度讀書
開心既回憶 一世都抹唔去
粵配動畫 粵語兒歌 伴我童年成長
因為有香港人所以愛香港

屌！ 呢位清 同感啊！

衝閘個啲 細個年代冇呢樣野
慢慢行都會有位坐

眼濕濕 硬頸代表我大半個青春

外國既生活始終比唔到係香港個感覺

我愛日本，無奈出生係香港，焗住愛

呢度係我屋企

身邊太多大陸人
令香港人身分越嚟越珍貴
死都要守護住香港人嘅身分

廣東話最傳神

樓主寫得好好
真係寫咗我哋年代嘅共同經歷出嚟

小學太on99，中學已經無咗社科，唔會讀到關於社會嘅嘢
當年亦無得咁輕易上到網（傾電話就無得上網）
新聞來源只有tvb
每年六月，宗教堂老師不斷播六四嘅片解釋件事
但中史書又無，近代史又無講共產黨

當年讀女校，interschool識咗一班男仔
佢哋食飯會喺度討論楊森、白鴿黨、工聯會
我完全唔知佢哋嗡乜，剩係覺得好型，識咁多嘢

2003年我仲係中學雞，完全唔知發生咩事
淨係知23條好仆街，要反對呀
呀爸呀媽的咗我去遊行
我又唔知條例邊個推，又唔知啲人物關係圖
街上面嗌乜就跟住嗌囉
然後又成功咗
好似自己有份令23條收返、董伯伯落台咁

當年考CE AL基本上就朝九晚十一讀書，唯一目標就係入hku
至於點解要入hku？我都唔知，因為當年人人都要入hku，入hku就前途無憂咁
我都好彩入到hku，當年楊森就係我professor
開始識得上吓高登，睇吓人講乜咁
所以話真正留意時事，真係由大學hku開始
hku係我嘅政治啟蒙

入hku去ocamp，當年新聞係咁話ocamp淫賤乜乜乜
我去嘅幾個ocamp唔淫不特止，仲好撚認真
不斷話你知你作為香港大學嘅大學生，社會對你有咩期望，好撚認真
最記得玩一生人一次，當時未知點玩
我嗰場無人除衫，亦無變淫亂game
個主持不斷重複：你而家係大學生，權威畀你嘅instruction係唔係一定啱？你自己有無批判能力？你遇到不公義會唔會反抗？定人哋講乜你就做？

畢業後打咗幾年工，就遇著2014雨傘，到今年反送中運動
走在前線嘅係大學生、中學生
我不斷諗，我中學嗰陣連民建聯係乜我都未知
而家嘅學生已經走到咁前
我感動，亦都好覺得自己要去保護佢哋
要去擔返作為成年人要擔嘅責任

其實，我真係好愛香港

家是香港

一句講唔哂，一篇先夠講

鍾意香港以前既安居樂業，而且美食天堂唔係浪得虛名

以前香港好和諧，鄰里都守望相助，成日去隔離屋玩，幫亞媽借鹽，之後個世界開始越黎越現實，個個都掛住搵錢為生活，又越黎越多騙案，例如街度有人問你借錢搭車，你第一時間會諗係咪呃錢，一個不知名電話打黎，又諗會唔會係咩騙案，令到人與人之間好猜疑，近十年直頭變到，做到死都生活唔到，淨係租間屋住都成問題，年年怕業主會加幾多租，好d既業主就一年加五舊，唔好既見市道好道就唔續租放出去，租高價d，公屋直頭唔使諗，有能力租到樓既，公屋一定過額，但唔租屋可以住邊，已經用一半既收入去租樓，就係咁迫人咩都要向錢看囉，都唔講咩150自由行水貨同政府無能大白象個d，獅子山下已經變成歷史

以前整容會比人鄙視，因為係假野
而家整容仲要好自豪話比人聽，假既有咩所謂

只係舉例價值觀既改變
整容與否是個人選擇

我都係外國連杯麵同水陣味都難頂過人
同埋d人雖然係熱情但大家個價值觀好唔同
話題又唔一樣 根本friend唔到
都係得香港人先會真正明白香港人

超級熱狗維穩費到手?
作編咁嘅嘢
你幾千萬身家㗎
大家睇路

因為香港人好多行為都令人好感動

因為香港咩都可以炒，又可以買偷跑game,而且係人都做到kol應該無地方比得上

因為大部份香港人都好好

每次去樓下茶記我都一定要飲奶茶

由細到大都比人灌輸「是其是、非其非」嘅思想
覺得自由、公義、民主係香港一直以嚟嘅嘢。
一切都係呢個養我育我嘅地方，令我明白乜嘢叫做是非對錯、黑白要分明。

侵犯我城者、雖遠必誅。

I love HK more than 3000.

利申：98出世、住大西北廿年騎牛見證住乜嘢叫做淪陷

見到死諫既人覺得好傷心
咁多人連幾條命都保護唔到
政府同警察更為係認為所有人都係暴徒同抵死
唔做返d野係對唔住為呢條法例而死既人
打香港人開槍射香港人打女人
呢d係香港政府警察做既
就好似監獄都有不成文強姦犯比人打到仆街咁
香港警狗全部做齊
但完全冇一個制裁佢地傷害人既獨立調查
法例修改200萬人都唔叫民意叫乜
特首如果係幫香港人咁堅持就好 好可惜係佢將呢樣野用錯左地方
死不認錯代表佢自尊心好強 個人好勝
只要持續多人表達佢不滿上街 先可以好似針咁吉落佢個心度
佢落唔落台都要永遠承受賣港既罪名

I’m born and raised in Hong Kong

因為港女高質
可惜自己識唔到

由細到大屋企都係5毛
屋企人唔聽唔講政治，所以我一直都唔知係咩
甚至覺得有唔同既政治立場好奇怪，覺得去遊行好阻住社區運作
到大個左上到高中黄傘，好多人好緊張，好震撼。原來好多人都愛香港，令我好有歸屬感
起曬雞皮個隻
所以開始了解咩叫公民抗命，發現有好多野同屋企人講既唔同
先知原來唔聽唔講唔聞，世界都係會搞你
好次今次反送中，最小大家好同心禁一齊反，一齊努力
好有成功感，好多人企係你身邊
所以一個都不能少！加油加油！

出嚟係因為公義 唔係因為香港

辦事能力高之餘又有人情味
能登大雅之堂
又可以落大街小巷
係我長大嘅搖籃
係我夢回嘅美景

香港人係香港最好嘅風景

睇到你呢個post好似見到自己
sowk1001

出過去其他國家住就覺得都係香港好

住大西北，成街大陸人，好憎香港。以前坐喺尖沙咀海傍我會同人講「都唔明點解個個咁鐘意香港夜景，全部都係光污染有乜咁靚」
然後每一次去完旅行返嚟我都呃唔到自己，喺飛機望香港會打自心底感慨甚麼眼濕濕，無論日頭夜晚香港都真係好靚我憎嘅係搞到香港烏煙瘴氣嘅人

世界上搵唔到第二個地方係個個住緊三四十層高樓，但郊野仲咁多，山海石濕地乜柒都有得睇，一個鐘頭可以喺市區去郊區，豆腐潤咁細可以喺全世界立足。

去外地exchange仲好掛住俾香港人閪個個咁閪但危難當前又咁可愛

屋企

夠on9
大家一起9，唔覺得好好咩？

一定係香港人
每次危難關頭傾巢而出
個個都咁好
其實香港年輕一代好多好高質
公民意識一流

我都唔知 我淨係知呢度係我屋企
曾經有段長時間stay左係外國 即使個邊環境有幾好 啲人有幾好 我都一直好想返香港好想返屋企

鐘意廣東話
我係香港人
香港係一個好特別嘅地方

香港教識我好多野

因為我最鍾意嘅人事物都喺曬香港
所以香港變得幾差都好 我都唔會想走

廣東話粗口博大精深

This is my home.

唔係政府開放自由行同放150個搞衰香港，香港可以更靚

我答你唔到 我正係知道睇左兩版呢個post 我d眼淚忍唔住係咁流

我中意係上面住緊既人。
佢地叫香港人！

喺英國住過5年 都係鐘意香港多啲
果種親切感 外國真係無

太多回憶

我要報案，我要告佢，我係目擊證人

因為我愛香港人嗰種典型爸爸嘅性格 因為內斂 所以冷淡只係因為羞於表達 當屋企發生咩事都會企出黎保護屋企 當屋企人出事都會忍唔住流下男兒淚

因為係到大，有感情

助動詞粗口組合完勝其他地方

係到出世係到大 同聲同氣 共同回憶 民族意識

啲粗口唔知點解好親切
香港人個樣雖然成日都好警惕
但出事就好多人伸手
依種反差好吸引

認識咗好多好人

香港一個咁細 人口咁少既地方
可以比我出世到係呢到
我就覺得係緣份
好希望自己可以守護好呢塊寶地

因為有你哋囉

日本巴圍爐認真我都覺

住慣咗

其實鐘意香港原因真係好簡單

就係喺香港出世 喺香港讀書 喺香港成長

----------------------------------------------------------------------------

BTW 細個果陣我係會認自己係中國人 基於我個樣好mix樣然後細個果陣有人問過我係邊個國家嘅人 然後我答佢我係中國人 因為細個覺得香港都係中國一部份 所以香港人姐係都係中國人 但依家大咗 當我算叫正式認識中國 先知中國又廢又矛又冇腦 再加上大陸人好冇禮貌好低質 香港遠比中國好 遠比中國強 剩係講禮貌同規矩都贏晒中國

所以依家如果有人再問我我係邊個國家嘅人 我會自豪咁答 「我係香港人 但我唔係中國人」

希望香港呢個地方撐得住 唔好俾中國得請 香港&香港人加油！

中國收皮啦！Fuck China！

一句講晒：生於斯長於斯

69，612，616後都好有決心移民
但7.1睇左一班香港人衝入去救義士，我開始見到香港既希望，其實香港有一班咁高質既人，去邊到搵得番，邊捨得放棄香港

係到大。。

97出世
其實唔知咩係港英
對英國冇感情
由細到大係香港其實唔需要諗自己係咩人呢個問題
係2014年雨傘正式覺醒，有左香港人呢個身分認同
之後就開始留意社會，香港人身分認同再加深
dse之後離開香港去左留學
日日夜夜思鄉，一心諗住返香港
呢排就畢業有啲心大心細返唔返香港
跟住就爆發左69
冇嘢好講啦咁就
香港人就係要留係香港
直到唔得為止
到時再算

關於移民
其實唔去出邊留學都唔知屋企有幾好
係第二道好難有身分認同同埋融入人地文化
特別係我呢一代香港人身分認同超強

既然撞到百年難得一遇嘅香港大時代
咁就咁啦
我愛香港

香港既郊野公園好靚

MOTHERLAND

係到出世 搞好呢度邊度都唔去

因為鍾意互相守望既你地💙

香港人的質素

我係一個 80 年代出世既人 , 等我講下我記憶中嗰十三年英屬香港人生

我其實好想走

但係你問我點解要留底？
因為香港係我屋企囉

90後 老豆係土生土長香港人 慈雲山大 由細到大聽佢講細個既嘢 已經好向往嗰種充滿人情味既感覺

我諗唔返點解 但係由細都大都好鍾意自己係香港人 番學既時候手冊寫住香港岀世係高人一等

去旅行去得耐會掛住香港

愛香港人有獨有既性格同堅持 愛香港人既是非分明 團結

愛香港獨有既文化 懷舊嘢真係好靚

唔識講 總之邊度都唔會係香港

唔鐘意 好憎
只係我係香港人 我係香港出世

其實一開始無乜感覺 但覺得香港仲有價值價得保衛 再見到香港人咁可愛就更加鐘意
但其實只係中意香港一部分人

其實我好撚憎香港
好多人眼中只有錢同利益
樓又買唔到 位又冇得上 有開工冇收工
又要比老屎忽屌

但作為走唔到既一群⋯
唔團結既話就真係等死而已⋯⋯

1我喺到出世囉
2擇偶唔知點解最like港女呢type
當然唔係閪面港女啦
而係講樣同氣質 都覺得港女最好

屌

由細住到大，一直覺得香港係我家，鐘意屋企，係好正常的事。

幫推 ok？

香港警犬雙重標準

作為末代90後，我唔知港英政府嘅好，好多時都係聽返先知香港曾經有咁好。樓價高、物價貴、甚至愈來愈多蝗，我都留係到，因為呢到係我屋企。無人有權利逼任何一個人離開屬於佢地嘅家，血濃於水，家再變，都係天生賦予嘅身份。呢到有我地最熟悉嘅廣東話同繁體字，有數之不盡嘅自由，我地唔留係到捍衛自己嘅家，仲有邊個有義務幫我地？

老實唔鐘意香港，但有咩辦法
係度成長係度生活
走唔到同時無諗住走
咁除左盡力救可以點？

愛香港廣東話
愛呢度既文化
愛呢度既人
香港既歷史本身就係一個傳奇，全世界都搵唔到一個咁可愛既地方

我地一定要好好守護我地既家

因為去過外國住過 就知道 香港既好其他地方俾唔到
方便 多姿多彩 同埋由細係度大 所以係香港係最有安全感
同埋人離鄉賤係冇講錯 真係有種次一等既感覺

香港人會幫香港人
香港無論城市定自然風景都好多好靚
香港好多好野食
香港係我屋企

但係以上呢啲野都比港共破壞緊
分化香港人
發展一堆核突大白象
引入大量支那劣食品牌
將香港變成支那移民屋企
我唔知幾十年後仲有咩可以令我留戀

因為呢度係我屋企，同埋呢度有大家 一班真既香港人
加油！

同樓主既背景可以話係一樣

如果有經歷過屋邨仔年代既八十後
相信大家都好想回到那些年
亦都會好慨嘆好憤慨我地既下一代感受唔到我地既那些年

6.9 6.12 之前我以為香港人變到只顧自己、唔理人哋
但一出到金鐘之後聽到廣東話問有無人肚餓、有無人要水
我就知自己真係好愛呢個地方
好榮幸可以成為其中一個土生土長嘅香港人

同埋我就係鍾意香港細
十幾分鐘至半個鐘車程可以去到旺區
好多地方可以步行去
而且因爲夠細 好易就認到路 熟悉街道點行

係到出世
果種親切感就好似天生出黎咁
去過好多地方，但都係覺得香港最靚

鍾意呢度啲人

呢個真
夜晚肚餓轉個街口就有麵食

鍾意冇事果時香港人就仆街到爆
有事果時就團結到爆
鍾意....鍾意香港
因為係我屋企

以前講大民生 小政府，香港細細但人人安居樂業，人口密度唔迫又唔駛驚講錯野，唔駛為未來日子擔憂

而家就岩岩相反，講大政府有強權無公理，有佢講無你講，明知大灣區唔work就出盡力整臭整死你，壓力煲又咁大火得咁大火，好喇而家壓力煲爆炸又扮晒野話個個都係暴民，其實最撚暴力就係個政權政策

有人情味 獨特既本土特色

係度大
好多野都係度學
好多好人

香港人的黑色幽默同口賤
最懷念舊社區的人情味 但呢家都無得7788

唔係特別鐘意

只係唔想比外人搞衰

細個嗰陣
成日聽屋企人話泛民係搞屎棍
又掉嘢又乜乜乜

但大個發現如果泛民係搞屎棍
咁建制派就係啲屎

生於斯，長於斯

其實曾經我都好啊鐘意香港人
做過服務業 香港人真係閪客之星
不過又好寄怪 咁閪既地方又孕育到一理咁高質既年輕人
有時諗大家性格咁差可能真係因為環境壓力太大
環境壓力大到唔開心 有時做人咪閪啲囉..

經過左咁多事之後其實我發現香港真係好靚

根。去旅行一定諗香港，好就應該學人哋，或者香港呢方面真係好好，上機回家係全旅程最開心

1. 廣東話博大精深，包括金句，俗語同粗口其實都好好用，但同時又覺得好搞笑

2. 廣東歌最能夠寫到香港嘅現況，唔理係愛情定係社會議題都寫得好到肉，過咗幾多年都好，d歌都仲係覺得好好聽。

3. 交通方便，搭地鐵已經去到好多地方，就算行山只要轉巴士就已經去到，唔會好遠。

4. 美食天堂: 香港港式常餐係我摯愛，當然香港都容納到其他唔同特色嘅美食，例如日本菜，韓國菜，意大利菜etc.

5. 香港成日都比人話文化沙漠，但其實我覺得連登仔講嘢搞笑，掇核又抵死，又成日咁多二次創作有諷刺時弊嘅意味，喱種創意喺其他地方係揾唔到。

6. 自由民主社會，令香港可以容納唔同嘅聲音同文化，巿民亦都擁有發聲嘅權利。

7. 香港人成日都比人話西口西面，但係今個月見到好多香港人喺大是大非都肯企出嚟去保護喱個地方，團結一致，喱個係最令我引以為傲嘅地方。

8. 因為我係香港人，我嘅親情，友誼同其他開心嘅回憶都係喺喱到建立，我唔想離開我出世嘅地方。

同感！細個真係冇咩身分認同意識，只係鍾意睇電視睇港產片，呢啲產物亦盛載著香港獨有嘅人情味，冇嘢取代到

同埋最重要係廣東話世界第一

其實香港真係好靚

因為有你哋

大部份人價值觀符合普世價值

係外國讀書 覺得所有野都好過香港 但我係香港人 所以琴日朝早一落機 即刻光復屯門 然後再去追悼會 可以為香港做幾多我都會盡力做

香港出世
鍾意講粗口
香港野食好撚好食
撘車好撚方便又唔複雜
見證過沙士好多既醫護人員為救人自己條命都唔理
經歷過雨革 we’ll be back!
見證過香港人點樣一方有難百方支援
好撚鍾意beyond(雖然家駒走左先出世)
山明水秀
知道64咩事好撚憤共
年年64香港仲有集會悼念，香港人有情有義
69 612 616 全部再一次印證香港人依然係香港人就算日日150想溝淡香港人又如何
香港人痴線起上嚟好痴線
出世到宜家從來冇認過自己係支那
就算國藉要填china都好撚落唔到手sad but true

係愛

以前純粹唔鍾意中國先話自己係香港人
經過咗個六月 因為嗰種互助 大家對依個地方 人嘅愛
變咗鍾意依個地方 而唔係單單唔鍾意中國
利申 無得攞bno嘅90後

呢個po值得推 係資訊咁爆炸 社會咁不和既日子 留少少時間問下自己問題 同自己對話下

即使英國比埋BNO平權 都一定留香港
香港福地黎 一定係世界最好住
港女又屌打鬼妹
香港市民質素又世界第一
傻仔先移民

有言論自由，唔like啲官可以上forum爆粗任鬧
有好野食，咩都有得食
有廉政公署，報串屌柒啲貪污高層
有廣東話，可能係全世界最後一個地方咁多廣東話人
有繁體字，守護中華民族幾千年嘅文字歷史
有打J自由，任上外國勢力咸網

粗口夠傳神

先唔講鐘唔鐘意 但香港係我嘅地方 所以我要保護呢到

細個睇新聞
見到其他國家好多戰爭
或者治安局勢動盪
就會覺得其實香港都幾好
起碼夠安全太平先

今時今日
所有警察高層+部份前線警察
變咗保護高官，保護家禽，打啲香港市民

但我依然希望香港可以好返
變返嗰個令我好有安全感嘅香港

因為屋企永遠得一個
所以一邊屌呢個地方，一邊保護佢

不能同意更多 係度出世係度大 大陸西咪搞我屋企

家

我係香港人，香港是我家

香港好靚 搭電車個陣真係好正

試過去日本
個日本妹用英文問我係唔係Chinese
我答佢
Not really, I am Hongkonger

個post有啲催淚一句真係唔夠講
第一一定係廣東話 粗口真係無得輸 但認真上黎廣東話又可以好靚 好有味道
第二就係香港人 其實我真係好憎香港人成日黑口黑面好似得罪左佢全家咁（包括我自己）好多時好多野都漠不關心 好冷血咁 直接去到2014年 我真係大開眼界 個種無私 互助互愛既精神為左自己既屋企香港人要可愛起上黎真係太可愛
第三應該係方便程度 無論幾點都一定搵到野食

其實係呢度出世 呢度長大 有太多太多既回憶我真係好鐘意呢度嫁

喺度出世，喺度長大
太多回憶。

前個排係日本，有日本sales有台灣人sales都有問我係邊度人

九秒九: hongkonger!

我愛香港人香港仲有香港人我愛香港

原因好簡單就係土生土長，

記得小學同初中個陣個普通話老師講學好普通話好重要，唔識係一件羞恥嘅事我心諗你都on99,周街個個都講廣東話點解要學，所以到而家一句普通話都唔識講
到高中讀中史時開始知共產黨有幾仆街，加上中史啊sir 成日共產黨係唔容許有異見人士，所以就知道一定唔可以比中國搞香港

利申:00出世

呢首歌前部其實真係解釋到點解我咁鐘意香港
可惜 正如網友留言咁講，香港已經冇左，隻獅子比人混左種了

想喊

夠迫
空氣夠差
物價貴
教育戇鳩
D人夠市檜
以無知為榮夠新意
自私
貪小便宜
短視

講真一d都唔鍾意香港
係撐年青人先出嚟

唔鐘意，抗共純粹道義問題

以前既人情味 同埋好多童年回憶

一句講曬 由細係到長大 捍衛自己既地方係應該既

最撚戇𨳊唔知小學定中學要你學埋啲支語拼音
都唔知學嚟做乜𨳊

好記得小學常識科果陣教緊香港有既公民權利
遊行 集會 言論自由等等
我同老師講 下唔係不嬲都有架咩
大個左明白了我唔知道原來係一件咁珍貴嘅事

仲有細個講到英國拎左香港
我又問 咁香港人咪好憎英國
老師就答我 無乜人憎英國 反而憎日本既比較多

有冇人睇呢個post睇到喊

除左政府無能無情 同樓價太貴之外
香港咩都好 人好 聰明 獨立 （新港人除外）
多野食 多野玩 行山郊野都世界數一數二
咁細既地方好多野都有國際地位 被世界認同

我鐘意香港人夠直腸直肚，唔鐘意就屌。
同埋我係呢度主人，點解要我走，讓間主人房出黎，然後我住工人房。

我愛港女

去左半年exchange
起飛望住窗邊香港夜景嘅失落
同返香港落機嗰下嘅感動

屌 我都係

Hong Kong is my motherland

真係解釋唔到

雨傘後灰到爆去左外國做野，做左幾年都係太掛住呢個人又多、又西、又熱又迫既城巿

好似撞邪咁，我估係果種歸屬感掛

天氣濕鳩，又多大陸人。
不過香港是我家，所有野都好齊全，真係離唔開。

港女

14年雨傘，見證住大人們既貪婪同醜惡，個陣開始真係好討厭香港，想盡辦法移民，本來過多兩年就走。
但係呢個月發夢見到大家咁可愛，正因為你地我開始鐘意返呢個地方

一步登天，除非有槍權

我屋企

This is my home

港英時期未必係大家想像中咁好咁理想。
好多歧視出現，但政府方向係正確，即使係明呃鳩你香港人錢，但你付出好多，得到番嚟嘅野都係正面。
但而家港共政府唔同，你付出無限，佢比屎你食

有班好好嘅香港人

Hong Kong is not a place, It's a people

的確如此

基礎建設良好，方便

香港人嗰種市儈又精英smart ass嘅味道
無一個地方一樣

中西交集

我反而好傷感我地呢一代人要生活係呢個政下
苦等2046 被解脫

佔中時期，個種互助精神已經出現

一個咁細既地方做到有山有水，認真唔簡單

要點解架咩？ 我保護岀世嘅地方都有錯？

香港人雖然講野好刻薄
成日比人覺得我地好惡
但就係我中意 因為夠直接
同埋因爲我係香港人

記得細個番大陸探親
去d salon洗頭
D姨姨問我邊到黎
我話香港黎架
佢地都會講 香港好呀 香港小朋友特別乖又聰明

我記得 由細到大 我都自豪自己係香港人
到而家大個咗 我依然覺得
生為香港女性 獨立自主同果種自信
其他地區既女性係無得比
當然我承認香港既女仔唔夠溫柔
但我依然好自豪 我係一個會同香港人同甘共苦
一個唔怕辛苦唔怕捱既香港人！
一個唔溫柔但好愛自己出身地既香港女人！

因為香港係我屋企
我係香港人

呢度有班同樣愛香港既兄弟

支國出世 細個落咗黎 一直都向到大 好鍾意呢個地方 又靚又多元化又有自由 同支國好唔同 好撚多謝父母帶咗我落黎
利申 次次都有出發夢 極奇羞恥身份證係R字頭

同中意你另一半一樣 唔係樣樣野都要有個原因先中意
如果一定要既話 應該係由細到大都覺得 同一河相隔既鄰國比 呢個地方真係太好了

香港本身係一個好多元化既社會
大家生活好自由
只要唔犯法﹐你想做咩都得
各適其式
香港人都比較坦誠﹐直接

唔識答
其實話愛又好肉麻
話唔愛又唔係

好簡單
因為喺香港出世亦都喺香港大
呢個係我屋企

公民素質
言論、新聞自由
資訊發達
⋯⋯
以上都是次要

最重要係我在香港出生和成長，
就是有一種與生俱來、沒法解釋的歸屬感

其實無原因 單純因為呢度係我屋企

香港出世

其他地方嘅粗口冇香港咁地道
香港嘅粗口有種好本土好市井嘅感覺

其實好簡單
因為我認識的朋友、我愛的人、家人都係呢個地方孕育出來，佢地都係好可愛、好熱情、好有人情味
呢度無錯係慢慢變衰緊，亦都發覺唔知幾時開始，中共嘅滲透已經入哂肉，不斷出現嘅階級鬥爭、標籤分化，令到我地本地嘅互助精神無左，個個都變得自私左，但係仲有好多人嘅火未熄滅，我相信當我地團結起來，我相信大陸都會驚，我地仲未輸，仲有機會可以反敗為勝！
最後，我希望我的下一代都能夠為佢係香港人而感到驕傲。

簡單一樣野
最美好同最痛苦嘅回憶都係香港發生
點會唔愛香港呢個又愛又恨嘅城市呢

香港人有夢想，有志向，有人性，有文化

I am hong konger

香港培育左高質有獨立思考既香港人

只要一句愛香港，冇人會歧視你

Be water 精神真係好正
人人有愛都好正
好愛香港

喺度出世 長大 呢度本身有嘅嘢係值得令我自豪

而家正正係迫緊大家去犯法 去反抗

無論幾多次都好，會比你意識返
原來你好鐘意香港

同感

所有地方都係表面和平
當掌權人有權有勢，而冇一個有效機制去制衡時，處處是今日香港

贏好輸好，最少一齊搏盡過
無悔愧對下一代

細個果陣, 班上有移民同學, 大家都無排斥佢, 仲教佢廣東話, 又帶佢周圍去玩, 明明本來就一向都中港融合, 奧運大家都會關心中國拎幾多金牌, 仲會拎黎打飛機
係近十幾年, 有班仆街為咗自己可以過奢侈既收成期, 不惜賣港, 搞到資源分配不公, 嚴重影響民生
而且一大堆共媒, 係咁洗大陸人腦, 加劇中港矛盾

呢個真，日本人表面禮貌
好鍾意香港人西口西面，有唔妥直接屌老母

因為香港係培育我嘅地方
同埋香港係世界上獨一無二嘅地方
無論係國際地位、地理定係文化
好想香港可以變番以前可以挺起胸膛同人講「呢度嘅法治係世界上數一數二」嘅香港

係，同人講係香港人，有一種自豪感

因為香港係我屋企，我喺度大

因為我依家所擁有嘅,都係香港畀我嘅.

日本人係好假。
但同時間都要欣賞佢地做事嘅認真，唔走捷徑
取長補短

三權分立 呢家聽到會覺得好心酸 實權係0

其實我好鐘意香港，鐘意呢度啲年輕人，好有禮貌、教養，鐘意呢度節奏快、野食種類好多、地鐵方便

最憎廢老拎住份東方，周街吐痰

因為有你哋喺度

身邊好多大陸落黎都出晒去

生於斯長於斯。

屋企嚟㗎嘛
我咁大個仔真係第一次感受到香港人之間嗰種團結 守望相助嘅感覺 好感動

屋企又多蛇蟲鼠蟻，又污糟
但都叫自己屋企呀
咪幫手執屋囉
執唔到就搬㗎嗱

推

三權合一 呢下仲仆街！更嬲！

鍾意嗰種人人做嘢好chur 但玩起上嚟又好放嘅感覺

香港人好有愛
由細到大都用廣東話 係香港人先會用
茶記蛋撻菠蘿油點心
自由就當然啦
仲有香港好多嘢都係世界第一(好嗰方面)
排洪 網速 交通方便 等等
我愛香港 更愛香港人

港女會西你面，高質？

同上面嘅巴絲一樣
好簡單 因為我喺度出世喺度大
咁簡單一句說話都搞到我眼濕濕

合一都未算 係直接受命中央果下 真係無撚得救。

其實好憎依到，
但係全世界得香港係香港，得我地係香港人，
就算移左民去外國既香港人社區建立左個小香港，果種根點都係唔同

西面即係真性情🙈🙈🙈 日妹台妹可愛係扮🙈🙈🙈

因為香港人太正啦！

香港 勝在有MK妹

多大陸人 大媽

願意企出黎既原因好簡單
香港係我長大既地方
我係香港人

記得雨傘之後嘅香港 我係好唔鍾意，唔知係咪運動過後嘅無力感，嗰陣覺得個個人都變到好冷漠好功利，淨係揾到三餐就夠。嗰幾年嘅社會撕裂令我覺得好攰，好想逃離呢個地方。
但由六月開始，我終於見到香港人可以再次團結埋一齊，為香港付出咁多，我就知道熟悉嘅香港終於返返黎，而家真係越黎越愛香港，更加愛每一個香港人今日遊行加油啊！我地唔可以放棄架

香港大

因為香港人好有愛
只限真香港人

雨革個句We will be back 搞喊咗我，大家終於番哂嚟

因為香港咩都好,除左人為因素

無咩點解
呢到我屋企

出世係呢度，想守護呢度 係正常不過嘅事

唔鍾意

因為冇錢移民
自由民主係我嘅價值觀，人民一定要喺政權之上

全世界都冇香港人有既人情味
香港特別既潮流文化—以前王家衛，周星馳既神電影，以前中學既唱通宵k既流行歌，放學去掃街
世界上邊度都經歷唔到呢種小學雞青春
香港既飲食文化—好多地道好嘢食
喺度長大，有情
香港人最犀利—只係講呢次上街文宣所有嘢都安排得好好，能屈能伸而且又好聰明好有學識，打不死既精神

呢度已經遠多於一句，但係仲有好多形容唔到既愛，大家在心中

利申：讀美國u撚，好掛住同好愛香港

真係係到出世, 以前只係無對中國反感, 例如08果陣, 但之後各各種種既事更加確立到香港人既身分, 由細細個都覺得同中國人呢個TERM好遠, 我又唔講普通話, 中乜撚野國人

係到出世 土生土長

因為香港人係優秀既民族

雖然香港人平時西囗西面，但每次患難都好熱心好願意幫人，而且香港的幽默感真係全世界冇一個地方搵到。

我愛香港 因為我生於斯 長於斯

因為港女情意結

我係香港人 係到大 所以我愛香港

六月睇到香港有一大班好可愛嘅人
淨係呢點已經好夠

好似依首歌所講咁

啲留言催淚過催淚彈

因為番工既關係去過好多地方 但始終覺得香港最好
雖然把口成日都會講好想移民 其他地方點點點好
但對香港始終有種情意結 可能就係上面咁多位巴絲係呢度長大 香港睇住我大 我都睇住佢慢慢轉變
某程度上講係其實係香港先塑造到呢一班獨一無二既香港人 而6月9號更感謝香港呢個地方造就左一班咁善良咁可愛既香港人 所以好中意香港

生於斯長於斯
以屯國為傲
以香港人為傲

因為5點後命1有好多商場開門有野食

鍾意8、90年代香港啲歌

其實冇咩原因
樓又貴 又多蝗
你問我點解要發咁多夢我都唔解唔到你聽
生於斯長於斯

細個家族關係唔好，成日搬屋，除咗港島幾乎咩區都住過。
雖然變相對自己屋企冇乜歸屬感，但因為區區都有自己嘅成長片段，所以好明確咁覺得自己係香港人。
雨革個陣仲細，呀媽唔比我去，仲日夜接送，唯有把握係學校嘅時機整吓絲帶，盡量影響身邊嘅同學。當時覺得自己好冇用，咩都做唔到，淨係望住部手機見到咁多香港人被打。
依家諗翻轉頭，雨革個陣先係我最應該行出嚟嘅時候，個陣係最冇負擔。依家雖然都唔係好大個，但屋企人開始老了，自己有男朋友了，親戚都生細路了，屋企仲養緊貓貓狗狗，發現自己有好多底線。
但係我好想保護我啲屋企人。
雖然我未有小朋友，但如果將來會有，都唔想佢地係中國香港省長大，我想佢地同我一樣，係香港長大。
我真係好中意香港。
如果香港一定要變成中國，咁我寧願攬住昔日嘅香港一齊死。
我係香港長大，每寸土地都有我嘅足印。
講唔出點解，我淨係想香港好，香港以後都係香港，唔係香港省。

好多山可以成日行
好多野食
簡簡單單

每一次坐馬鐵
由恆安到馬鞍山站個段路
望去運動場我都覺好靚

教識我咩係自由

巴打好波

因為我屋企人，即係你地

因為只有香港先會有港女

其實我一啲都唔鐘意香港…(最主要係因為年輕人啲社交文化太惡劣，成日用衣著髮型等等嘅外在嘢去論斷人。)

但因為衪是愛我，為我捨己。我會撐呢個地方同呢個地方嘅人。

因為去過外國，就知香港有幾方便
衣食住行，乜都有得買乜都有得食
因為去過支國/Singapore，就知香港有幾自由
行出黎講句野，上面書打句野都唔怕有事

世畀級交通
城郊合一
娛樂多
景靚（睇完電影仲覺）
城市設計獨一無二

多大波妹

(襯仲未爆Post)
好多謝大家肯留低一句甚至一大段大家鐘意香港嘅原因。
我希望大家可以深化番大家愛香港嘅初衷，將呢啲原因推己及人，令我地香港人唔會因爲失意而犧牲。
我地有希望，我地可以反抗，我地唔受溫水煮蛙呢套！我地要向下一代、下下一代去交代，抗爭係2046前都唔會停止！2046 大限時，你就算用上坦克，我地都有無限個Tank Man！

I born here

優質廣東話

因為我係度岀世 係度成長 香港是我家

我覺得呢個地方好乞人憎。

佢係我屋企 唔需要理由

點解鐘以香港？
因為仲有我地呢班香港人we connect

唯一一個廣東話 ＋ 繁體字地方

鐘意90年代既香港
當年細個無手機電腦都過得好開心
放假落樓下D公園玩下就一日

人大左自己同社會都變左 但係感情始終都係度

講真以前其實幾討厭香港
生活指數越黎越高 但係人工就追唔上
返學就填鴨式教育 為考試而讀書
返工就只有一路被壓榨
為左生活要放棄好多細個既夢想
生活壓力大 亦冇乜時間同到屋企人相處
左鄰右里都只係點頭之交
日頭出街又迫又多蝗 夜晚就立立亂
公眾普遍冷漠 好多時有事唔係幫手 而係拍片行先

但係以上我講既大部分野都係呢個6月被推翻哂
雖然返工依然係咁閪
但起碼感受到香港人真係有血有肉 而唔係呢個社會既零件
即使大家素未謀面都可以放心將背後交俾佢地
齊上齊落 開心就一齊尻笑 唔開心就一齊喊 嬲就一齊屌老母
唉屌唔撚識講喇
Love you guys

自推一下

其實香港人都可以好假。

我大陸出世，
有幸移民落到香港，
覺得香港比左好多野我，
教育醫療社區設施都好過大陸，
最重要係香港有公義，
好多謝香港呢達地方。

我屋企
如果可以重來一次投胎，我諗都係香港

乜愛一個地方需要理由㗎咩？
唔使㗎咩？
要㗎咩？
唔使㗎咩？？
要㗎咩？
唔使㗎咩？？？
我同你研究吓啫，唔使咁認真嘅

要㗎咩？

細個老師話香港喺地圖上得鼻屎咁大
但完完全全係一塊福地 無地震 經濟又好 又夠國際
我真係覺得自己作為香港人好犀利 都好幸福

我99年生 無經歷過港英 都無感受過香港人最有人情味嘅時候 連電影產業最輝煌嘅時候都唔關我事
但我硬係覺得呢啲都係我嘅事 因為我呢一世喺香港出世 我係一個香港人
反國教嗰年我就同自己講 生係香港人 死係香港鬼

都因為反國教 我開始睇政治
開始意識到其實所有政治都係會對自己有影響
（所以我都真係好想多謝黃之鋒 喺身邊好多人都係反送中先醒 而我早喺F2已經起咗身）
每次社運都總會見到團結 只係各黨派各自團結⋯
而團結係一件好幸福嘅事 尤其係自己都喺入面
經歷過無數嘅「共同回憶」
我只會越嚟越鐘意呢個地方

題外話：
曾幾何時 我一直都覺得香港係一個獨立嘅國家（因為未理解到一國兩制）
後尾知道唔係 就好想香港可以好似台灣咁獨立
因為一日唔獨立 一日都會俾中共食住
但嗰陣無幾個會講 甚至支持香港獨立 所以我都唔敢講
依家睇返其實我都幾有遠見

其實近年係越黎越唔中意香港
但呢幾個禮拜既事
尤其抬義士果幕
我覺得香港仲有希望

土生土長已經係最大原因
無論香港幾逼，地方幾細，生活有幾多不滿，始終係香港嘅生活、文化塑造咗而家嘅我，呢世都唔會變

因為唔同大陸

所以我覺得80尾-90頭出世既人好特別
上世代咩科技娛樂都冇
落公園玩何仔b猜皇帝果d我地又玩過
去到電腦普及化我地又係第一批受惠
再去到智能電話我地都依然跟得上時代
社會方面我地又經歷過97主權移交
親身感受150/day點樣一步步影響香港
中共點樣滲透 etc.
睇住個社會環境一路轉變果種感覺都幾奇妙

因為繁體字好靚

你一定係好有錢。

97前香港真係好好
細個覺得自己好自豪
生於香港好幸福...但都唔記得幾時開始
覺得做香港人好慘

你地果時仲細 可能對比唔到
以前香港好寧靜 個個生活得好開心架

因為港男又聰明又靚仔

香港是有錢人的天堂，好多税直頭冇， 例如遺產稅，資產增值稅，利息稅，銷售税，都係冇。政府大部份收入只能靠賣地，所以樓價好貴係自然，但係 政府無法改變呢個現狀 去開徵銷售稅及資產增值稅等等，因為泛民會帶領所有人去反對。

去旅行最緊要服務好態度親切
自己地方 都係西啲快手啲先舒服

非也，月月清。只係我好鐘意廣東話，繁體字，交通方便呢啲嘢，呢啲只有香港先搵到。

利申：供緊層租者有其屋

廣東話係我母語

因為呢度係我紮根既地方，就足以令我愛香港

我係香港人

雖然香港真係冇乜好 但喺度出世喺度大 真係有好強嘅歸屬感同埋感情 好愛香港

唔知點解咁鐘意香港，可能係因為講廣東話掛

BTW睇大家既原因，睇到好感動

仆街但善良
野蠻但溫柔

我鍾意香港係因為
就算呢到變到面目全非
就算呢到變到污煙瘴氣
就算呢到變到唔再係以前咁
都仲有一班人踏出來
我鍾意有你哋既香港

我係香港人
我愛香港人

同埋去過其他地方，旅行又好交流又好做野又好，每個地方都有自己問題。咁點解唔留係香港，搞好自己長大嘅地方呢

夢見嗰啲好友善

只有香港喺我屋企。

因為愛所以愛

人情味

曾經？因為你老豆破左產？講事實，長辈有冇講你知六七十年代及之前大部份華人的生活。當然大家族例外，佢哋已前風光好多。

成日口講好憎香港 要走
到每次有事都係放唔低 做唔到袖手旁觀
始終都係香港人

以前香港人真係好努力
就算係大陸落黎嗰啲都好融入香港文化
同埋中西文化交匯真係令人好吸引

但依家班新移民真係好撚垃圾
淨係識攞政府資源
聽過離譜到扮精神病排公屋

香港人個種真心 假極都會有個譜
基本上真香港人都唔會假 有咩咪講囉

記得之前學日文，功課有條問題係寫五個鍾意香港嘅地方。我諗咗好耐都諗唔到，屋又細，嘢又貴，地方又逼，空氣又差，政府又垃圾...

直至上年去咗一個月日本，作為崇日撚同經常話要離開香港嘅我，竟然去到後半就唔知點解好想好想返香港，先發現即使外國幾好都好，自己係離唔開香港咁耐

大是大非嘅時候，發現好多香港好可愛嘅地方，亦發現原來自己比想像中更愛呢個地方。鍾意香港唔需要理由，因為香港係我屋企，係我長大嘅地方。

係外國 人地問 when will you go back to China

你會有種想嘔嘅感覺 再回應返
Sorry I am from Hong Kong

日本d人有禮貌到有d怪，講一人串野又跪係度落單完全唔知想點

香港個歴史也好係到生活既人也好都係好獨特，對近呢三十年甚至可以話係屌打世界。

坦白講我地全民最基本既淨係語言水平已經可以自豪。

香港其實好勁，仲要好傳奇。

我自己好自豪。

鐘意自己屋企無須理由

阿 sir，我要報案，我係目擊證人，我要告邊個邊個，因為我見到佢打人

因為香港人夠高汁
兩文三語係基本 對所有嘢都有要求 肯做夠勤力
公民質素又高
喺外國周街屙尿勁平常 但喺香港有幾可條街有尿味?
雖然有時係自私自利左d
但嗰種獅子山精神 永不放棄嘅態度真係
亦都係呢種精神 先有今日嘅香港

我係香港人呀hi

我係上代親中 但我哩代係香港出世嘅家庭長大
我對香港極充滿回憶 亦好多開心嘅故仔由哩個地方發生
雖然香港我屋企唔算有錢
啲資產係大陸
但至少由細到大我係香港土生土長
返到大陸我對啲地方毫無感情
再加上我地資產一直被親戚虎視眈眈
被佢地偷過地 偷過錢 呃過
而做生意許多手段比香港更暗 更多灰色地帶
令我對哩個地方更無情可言
個地方只係用嚟俾我清明返去拜祭好錫我嘅爺爺
其餘 咩都無
香港我讀書乜乜77都好開心 好多野
唔講經濟 即使文化同生活態度已經好有分別
當然我比較中意香港個套
所以 我愛香港
若有生之年我接哂屋企啲資產 而香港淪陷
我一定賣哂就走
仲記得當年屋企人死都唔俾我申請BNO
到現在 好多野我已經返唔到轉頭
我都唔想香港一樣 返唔到轉頭
香港加油

其實錯嘅時間推出就係壞政策啦

啲人好串但好kind hearted!
又好撚幽默創意無限
雖然成日呻加班狗但好佩服好多人都係用心做好自己本分

香港人情味 香港人幫香港人 就係咁簡單

鐘意茶記
奶茶波蘿油

去旅行時人地問where do you come from, 會大大聲同人講：I come from 🇭🇰 HONG KONG!

鍾意呢度嘅人

竟然唔畀你申請BNO？！
真係癡撚咗線

作為一個文科生，覺得中華文化對人有好正面影響，香港有錢穆、余英時、唐君毅、牟宗三等先賢留低既寶貴思想，保存文革喪失既思想資源，亦有好多好老師保障我地對歷史同時事既知情權，感恩香港有獨立思考同學術自主，好想以知識回饋呢片土地。

以前覺得香港人好冷漠，但呢個月出黎遊行見到香港人真係好團結，互助互愛，亦都見到好多香港人堅守錢以外既價值。我真係好愛香港人，好希望大家一齊走落去！

因為多廢老先唔鍾意香港
香港最美風景是人（不包括廢老文革餘孽）

1.係度出世,真係好鐘意香港80年代既景物例如橫額廣告牌
2.香港食物飲品真係好撚正又多元化,有去過外國既巴絲都知外國d食物無咁吸引
雲吞面, 奶茶,檸茶
3.交通方便

因為香港人喺危急關頭會團結，展現有愛嘅同理心！

真正愛國唔係、亦唔需要教育出黎。
當公民落地生根，自然會產生歸屬感。
We love Hong Kong.

冇錢走

以前會覺得香港人同大陸人本質一樣 但係當我企左出黎見到大家咁團結咁努力之後 真係突然對自己係香港人呢個事實覺得好自豪

好撚感慨

依個地方可以好好

生於斯，長於斯
身邊都係自己人
我呢個90後與生俱來就得到港英留低十分出色既教育制度，基建，法治基礎。我好慶幸我仲叫經歷到，感受到英國佬留低D野既尾水。
夢中經歷緊今次既一切，更加清楚到香港人係一個民族，係好優秀既民族
有智慧，有能力，有財力，其實係除左武力之外都要乜有乜
見到咁令我更加愛香港。
本來我都諗住移民，夠學歷行業又係專業，但我慢慢決定左要留起到同香港人一齊迎接我地想要既勝利。

夢入面衝擊唔代表搞事，衝擊只係代表我地有D價值必須要守住同重奪。
係呢個原因先令到手無寸鐵既市民都敢去做出心中其實都害怕既事。

冇，因為係到出世係到大
如果我係外國人，絕對唔會覺得香港有咩好

原本冇乜感覺
覺得係香港生活好大壓力
雨革時我year3
同一班同輩為理想去努力
個陣先發覺自己係咁愛呢個地方 呢度嘅人
多謝所有為香港付出過嘅人
就算你地個個都要走 我係最後一個
我會命都唔要咁守住呢個地方

平時冇咁覺
但一去長旅行就掛住屋企

其實應該同好多人一樣
喺度出世喺度大
唔鍾意香港鍾意邊度

細細個覺得外國好好
人大左去旅行發現事實相反

係香港,CLUBBING 4,5點返屋企都無問題
去到美國,入黑已經淆到返去噹酒店
治安問題都屌打美國,法國呢D大國

點解鐘意？因為呢到我屋企嚟囉
生於斯 長於斯 就算死 都希望死於斯

我係度出世
係度大
係度讀書
係度做野
做人要飲水思源
我嘅源係香港 唔係大陸 唔係虫中虫國

係度出世係度成長

因為我屬於呢度
為咗香港，我義無反顧

以前香港嘅人情味

因為係到出世,係到大
亦會好自豪咁講我係香港人
呢一個月每次見到香港人團結都會感動.......
先發現原來自己比想像中咁中意香港

每次發夢
就覺得香港人齊心嘅樣真係好靚

係，認同
尤其係共產黨壓迫下
我地會更團結！

3樣都係，香港以前啲牌匾好靚好有特式
當然第四樣係上網亦都好方便

因為香港可以養育出一群謝婉雯

愛國，所以愛香港

鐘意平日係街到行下
會覺得好有希望

土生土長
香港人有質素有文化
眼見香港愈黎愈大陸化
好多本土既文化都逐步被蠶食
唔想再見到咁
想保留返香港本土既特色

因為香港是中華文化的載體

因為鐘意香港人

依到係我屋企，土生土長，有一群團結、愛護民主自由普世價值的戰友！

鐘意自己屋企需要原因??

因為即使有錢移民都搵唔到好似香港咁好嘅地方

冇撚辦法，去唔到其他地方，去到都適應唔到

因為我鐘意你呀COCO

香港人真係好可愛，講嘢粗聲粗氣，但你需要幫忙嘅時候，總會有人出手幫你

其實冇曬啲大陸人腥港人就唔覺細唔覺逼架啦

香港咁細嘅地方
真係麻雀雖小 五臟俱全
你想睇modern嘅有中環個啲摩天大廈
你想睇classic嘅可以去睇孫中山紀念館/高街鬼屋
仲有好多鬼好中意嚟香港行山
homekong

因為係我嘅家
我唔想望住一個國際級都市
有生之年就變成深港市

平時一個二個西口西面 但有起事上黎團結到仆街

因為你地

There is no place like home.

鍾意就唔鍾意，
就算冇領滙，啲茶記咪又係多老鼠曱甴又難食，
我就純粹反政府啲行為

我係香港人
已夠

因為香港人高汁

90後，對97無太大感覺
以前就會覺得我純粹喺香港出世同長大
但由細到大都好proud of自己係香港人
小學常識都有教，紐倫港，我知道香港係個好犀利嘅地方
人愈大知得愈多嘢，好明白香港唔可以無咗一國兩際，又或者我哋唔可以比共產黨完全收服我哋
雖然我覺得香港愈嚟愈多人，愈嚟愈逼。周街都係金舖藥房依啲迎合大陸人嘅嘢
但野餐嗰陣好多人自發派物資，派水、嘢食，連清潔嘅都有
就係因為咁，我愈嚟愈中意香港
香港係我嘅家，而我嘅責任就係守護佢

住左香港20幾年，由出生到依加，香港已經係我永遠既屋企，係無法改變

對唔住，我係96出世，一路長大，香港一路沉淪，我好多地方好唔鍾意香港。
但係我就係香港人，我唔想香港就沉淪，想改變，而唔係做流亡者。

以前唔係咁架 90年代香港好多回憶 唔知點講... 一個有人情味的地方, 香港歌影視文化係最深刻 90年代電影包羅萬有咩題材都有 好老實係睇成蟲同周星星大 歌四大天王,張國榮,梅姐 你好似搵極都有好歌聽咁... 然後香港係一個多容地方唔理你咩宗教, 講英文, 日文, 中文都可以在度人同人去接納生活... 買野方便, 跟世界潮流也跟得好貼...
但今時今日變了... 變哂了

無原因，香港係我屋企。完

以前有人同我講, 香港生活節奏太急太快, 壓力好大。

但由細到大已經慣晒

錢好重要, 搵食好重要。

但今個六月令我發現原來有好多人同我一樣, 覺得自由都好重要, 願意企出黎一齊抗議, 一齊反抗。

I Love Hong Kong#

係香港出世係香港讀書
細細個爸爸就教我
做人不可忘根

鐘意出國旅行 去過外國讀書
每次到外國 係新鮮 係好玩
但當過左一星期 一個月
會好掛住香港 因為係外地
始終係一個外人 一個過客既身分
只有香港 香港係家
由細識到大既朋友 家人
同埋好親切既屌你老母仆街收皮食屎
喱啲粗口都令人好有歸屬感

我係香港人

呢個係一個英雄四起,百花齊放既時代

講真, 可以唔走既話邊個想走, 因為有共狗係隔黎, 唔知幾時香港會被佢地食左, 所以啲人先走隔唔抖。

香港除左細左啲物價高之外, 其實真係好好, 起碼一樣野, 無嚴重天災(大陸同美國前幾日先地震完)

如果無左個共產黨, 睇怕啲人可能會想回流添

希望係我有生之年可以見到香港保持獨特, 唔好變成香港省, 甚至香港市

細個無權反抗 又要去旅行

香港人創意爆棚，二次創作畀我好多歡笑，甚至自己都開始二創，我相信係因為香港。
香港作家，黃碧雲老師，韓麗珠老師，西西老師。最中意浮城意象，香港係將墜未墜，將升未升，我哋要cling onto呢個孤島，所以要更加凝聚。
都市人嘅神奇體貼。好忙，但始終有嘢講。收工返到屋企搭lift，溫柔地體諒，唔同你R計傾。爆粗當有趣。鄰舍鎖門唔會見，但又奇幻地有歸屬感。大家都有自己世界，但無端端會團結，呢個時候放低間隙，突然唔當你陌生人。
廣東話gik lik gaak laak講起好親切，好似嗦雲吞麵咁爽淨。粵語語氣助詞好多，其他方言學唔到。

呢個地方嘅詩意孕育咗我中意嘅人，起碼呢度唔係監獄。我想陪呢度陸沉，又或者，起碼做啲嘢去保護。
我唔想走，好想留，好想守護。我仲好想留喺香港，好想同佢再一齊搭船。

細個就知道香港係好特別既地方

係亞洲版圖 上面得一點咁丁屎既地方 但係咁有影響力

仲發展好多獨有既文化 廣東歌 樂壇 港產片 國際大都會

因為太美好 一切一切包括自由都好似理所當然咁

直到人越黎越大 發覺好多野開始沒落 以前有真係唔代表以後都會有 甚至睇返原來以前有其實係一個奇蹟

香港而家連自由都就快冇 所謂患難見真情 呢個月發生既事 令我好鍾意香港人 佢地真係呢個地方獨有既靚種子黎

至少證實左我地香港有200萬幾位手足、家人會一齊行落去 有咩辦法唔愛你地

只因為係我長大嘅地方

其實仲有，我會同對面屋個細路女玩，佢都會過黎我屋企同我啲小朋友玩，只要大家行多步，其實人情味仲係度

係外國人眼中 香港好突別

點有東方色彩法？

香港唔少嘅文化都好屈機

Mean得黎好有創意 好可愛

人情味
以前無論公屋私樓都會守望相助
隔離屋有事真係會踢曬腳第一時間幫
而家感覺所有野冷冰冰 唔知係咪同大陸人入侵有關

移唔到咪我愛香港囉

想知有乜嘢價值觀香港同外國係唔同。

呢度係我屋企。不解釋

CX以前啲廣告真係好有共嗚
依家佢地做轉機客 無咗依種味道

對專業有執著

奶茶 蛋撻 點心 連登

次次搭巴士，行山望返香港嘅景真係好迷人 唔會厭㗎

因為人人守望相助！

我講緊日本成個民族d人都好假
佢地好壓抑，唔講得真心話

櫻花仔都仲好d，櫻花妹就不了

呢個真！同啲人講極佢地都唔信！仲要成日係到吹奏櫻花妹

講真果句
我對香港冇咩感情
香港制度底下 窮人出世就係比有錢人剝削
而且比大陸人更自私/低質既香港人都唔少

我會企出黎反送中單純係唔想比中國統治

同唔到櫻花妹做朋友，滿腦子都係拍拖同結婚，仲有珍奶
すごい！知らなかった！一日聽幾百次
都係港女同港仔高質

係度出世係度大
呢度就係我屋企

真係假𨶙到仆街，有時係街聽到真係想一巴車落去

屋企出左好多問題，但呢個始終係我屋企

安全，方便

係澳洲working holiday果時夜晚完全唔敢一個人出去 小區又成日又人爆格

利申:絲

香港人唔自私，有義氣，有人情味，手腳快，腦根靈活

香港地方細細，但要乜有乜

除咗唔自私
其他好認同